{
    "question": "115 derajat itu sudut apa????\u00a0 \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sudut tumpul<br>90 derajat : sudut siku siku<br>&lt;90 derajat : sudut lancip<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-bantuannya-1-1416-8-25-mohon-di-jelaskan-d-342",
            "question": "Tolong bantuannya\u00a0    `\r\n1) 14/16 : 8 2/5 = ?\r\n.\r\n.mohon di jelaskan dan kalau bisa dengan jawabannya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "14/16 : 8 2/5<br>14/16 : 42/5<br>14/16 x 5/42<br>3/16 x \u00a05 /1<br>15/16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jwab-pake-cara-ya-makasih-jarak-kota-yogyakrta-kutoarjo-80-km-522",
            "question": "Jwab pake cara ya, makasih    Jarak kota Yogyakrta - Kutoarjo 80 km. Pak Ali berangkat mengendarai mobil dari Yogyakarta pkl 07.45 dengan kecepatan rata-rata 50 km/jam. Pak Ali tiba di Kutoarjo pukul .....\r\n\r\nPake caranya ya, makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 jam menempuh 50 km, kalau 80 km ditempuh dalam 80 : 50 = 1,6 jam = 1 jam 36 menit<br>Pak Ali tiba pukul 07.45 + 1 jam 36 menit = 09.21<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "w = j/k<br><br>w= 80km : 50km /jam(60 menit)<br>\u00a0 = 80km x 60/50km<br>\u00a0 = 12 x 8 = 96 menit=1 jam 36 menit<br><br>07.45<br><u>01.36 +</u><br>08.81 ,, menit kurangin 60 jam tambah 1<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0jadi,,09.21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukuran-rumah-pada-denah-adalah-12x20cm-jika-denah-tersebut-bersk-763",
            "question": "Ukuran rumah pada denah adalah 12X20cm. Jika denah tersebut berskala 2:150, berapakah luas rumah tersebut sebenarnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 x 20 = 240cm x 150 = 36000cm = 360m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-yang-mempunyai-simetri-putar-dan-lipat-sama-banyak-yaitu-a-894",
            "question": "Huruf yang mempunyai simetri putar dan lipat sama banyak yaitu?\r\n\r\na. N\u00a0\r\nb. S\r\nc. H\r\nd. Z",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Huruf yang mempunyai simetri putar dan lipat sama banyak yaitu? ...<br><br>Pembahasan :<br><br>simetri\u00a0putar adalah\u00a0jumlah putaran pada suatu bangun sehingga hasil putaran tersebut tetap membentuk bangun seperti bangun aslinya sebelom diputar<br><br>simetri lipat adalah jumlah lipatan pada suatu bangun sedemikianrupa sehingga bagian kiri dan kanan bentuk dan ukurannya sama\u00a0<br><br>kita bahas masing-masing huruf yang ada dalam opsi pilihan<br><br>a) N<br>huruf N memiliki simetri putar tingkat 2 atau dengan kata lain jumlah simetri putar huruf N ada 2<br>huruf N tidak meliki simetri lipat, karena dengan dilipat arah manapun tidak dapat membentuk bangun yang sama bentuk dan ukurannya<br><br>b) S<br></span>huruf S memiliki simetri putar tingkat 2 atau dengan kata lain jumlah simetri putar huruf S ada 2<br>huruf S tidak meliki simetri lipat, karena dengan dilipat arah manapun tidak dapat membentuk bangun yang sama bentuk dan ukurannya<br><br>c) H<br>huruf H memiliki simetri putar tingkat 2 atau dengan kata lain jumlah simetri putar huruf H ada 2<br>huruf H memiliki simetri lipat 2 , simetri lipat secara vertikal dan horosontal<br><br>d) Z<br>huruf Z memiliki simetri putar tingkat 2 atau dengan kata lain jumlah simetri putar huruf Z ada 2<br>huruf Z tidak meliki simetri lipat, karena dengan dilipat arah manapun tidak dapat membentuk bangun yang sama bentuk dan ukurannya<br><br>jadi\u00a0<span>Huruf yang mempunyai simetri putar dan lipat sama banyak yaitu huruf H<br>jawaban C<br><br>============================================================<br><br></span><span>kelas : 5 SD<br>mapel : matematika<br>kategori : sifat bangun datar<br>kata kunci ; simetri lipat dan simetri putar pada huruf<br><br>kode : 5.2.6 [matematika SD kelas 5 Bab 6 sifat bangun datar]\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-kota-a-suhu-menunjukan-26-derajat-reamur-jika-diukur-dengan-t-588",
            "question": "di kota A suhu menunjukan 26 derajat reamur ,jika diukur dengan thermometer fahrenheit menunjukan suhu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9/4.26+32=<br>Kelanjutannya hitung ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(9/4 x reamur )+32<br>(9/4 x 26 ) + 32 =90,5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-suku-ke-8-dari-suatu-deret-geometri-jika-diketahui-suku-331",
            "question": "Tentukan suku ke-8 dari suatu deret geometri jika diketahui suku ke-3 = 1.250 dan suku-6 = 156.250\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U6 = a X r pangkat 5\u00a0= 1562<span>0<br></span><span>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------dibagi----------------<br>U3 = \u00a0a X r</span><span>\u00a0\u00b2 = 125</span><span>0<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r pangkat 3 \u00a0= 125<br>jadi r = 5<br><br>a X 5</span>\u00a0\u00b2 = 125<span>0<br></span>a X 25 =125<span>0<br></span>a\u00a0=1250/25<br>a\u00a0=\u00a050<br><br>U8 = a X r pangkat 7<br>U8 = 50\u00a0X 5 pangkat 7<br>U8 = 50\u00a0X 78125<br>U8 = 3906250<br><br>jadi suku ke-8 nya adalah 3906250",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebidang-tanah-yang-berbentuk-persegi-panjang-adalah-14-25-678",
            "question": "luas sebidang tanah yang berbentuk persegi panjang adalah 14 2/5 meter persegi lebar tanah tersebut adalah2 1/4 meter persegi berapa meter panjang tanah tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lpersegi panjang = (p x l) <br>14 2/5 = 2 1/4 x l<br>72/5 = 9/4 x l<br>l = 72/5 : 9/4 <br>l = 72/5 x 4/9<br>l= 288/45 <br>l= 32/5 = 6 2/5 m<br>Jadi l = 6 2/5m<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "14 2/5 : 2 1/4<br>=72/5 : 9/4<br>=72/5x4/9<br>=288/45<br>=6 18/45<br>=6 2/5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-100cm3-liter-818",
            "question": "Berapakah\u00a0100cm3 = .... liter",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 liter \u00a0 \u00a0 = 1 dm<u></u>\u00b3<br>100 cm\u00b3 = 0,1 liter<br><br><br>semoga membantu :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1000 cm^3 = 1 L\u00a0<br>100 cm^3 = 0,1 L</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tabung-berisi-minyak-13-bagian-bila-kedalam-tabung-ditua-309",
            "question": "Sebuah tabung berisi minyak 1/3 bagian,    bila kedalam tabung dituangkan lagi 8 liter minyak,\r\nisi tabung menjadi 1/2 bagian,\u00a0agar isi tabung penuh, berapa liter lagi\u00a0minyak harus\u00a0dituang kedalam tabung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 liter = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] - [tex] \\frac{1}{3} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  [tex] \\frac{1}{6} [/tex]<br><br>jika [tex] \\frac{1}{6} [/tex] = 8 liter<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex] \\frac{1}{2} [/tex] = ...liter<br>[tex] \\frac{2}{12} [/tex] = 8 liter<br>[tex] \\frac{6}{12} [/tex] = 24 liter<br><br>jadi,,minyak yang harus dituangkan lagi = 24 liter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-budi-125cm-dan-tinggi-lukman-130cm-perbandingan-tinggi-755",
            "question": "tinggi budi 125cm dan tinggi lukman 130cm . perbandingan\u00a0 tinggi budi dan lukman adalah..............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan tinggi budi dan tinggi lukman adalah 25 : 26",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya ya 125/5 =25 , 130/5=26<br><br>25:26\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}